---
title: 'TESTO  RISOLUZIONE  INTERNAZIONALE LIBERALE  SU ORIENTAMENTO SESSUALE'
date: Tue, 27 May 2008 19:59:56 +0000
draft: false
tags: [Comunicati stampa]
---

Certi Diritti si felicita per l'approvazione da parte dell'internazionale liberale della [risoluzione sulla proibizione mondiale delle persecuzioni e delle discriminazioni basate sull'orientamento sessuale.](http://www.liberal-international.org/contentFiles/files/Belfast2008CongressEndorsedResolutions.pdf) Certi Diritti celebra l'approvazione da parte dell'Internazionale Liberale della risoluzione sulla proibizione delle persecuzioni e delle discriminazioni basate sull'orientamento sessuale. Il testo, approvato nel corso del 55esimo congresso dell'Internazionale Liberale che si é tenuto a Belfast in Irlanda, era stato elaborato da **Ottavio Marzocchi,** responsabile per le questioni europee di Certi Diritti, e depositato dal partito radicale olandese Democratici '66. La risoluzione invita i partiti liberali del mondo ad attivarsi a tutti i livelli per assicurare l'abolizione della pena di morte e la decriminalizzazione delle relazioni tra persone dello stesso sesso, la protezione dello Stato contro le violenze e discriminazioni compiute da privati, l'eguaglianza per le persone LGBT attraverso leggi anti-discriminazione, l'educazione e campagne mediatiche, la concessione dell'asilo politico per le persone omosessuali che fuggono persecuzioni, iniziative internazionali nei confronti di quegli Stati che perseguono o discriminano le persone LGBT, nonché la celebrazione della giornata mondiale contro l'omofobia.  
   
Il testo della risoluzione approvata é disponibile (in inglese) [alla pagina 7 del sito dell'Internazionale Liberale.](http://www.liberal-international.org/contentFiles/files/Belfast2008CongressEndorsedResolutions.pdf)